[又係我，又係四小龍]【自住都怕跌】泓景臺兩房720萬新低價 「業主睇淡沽自住樓」

二手樓滯銷，長沙灣四小龍屋苑代理行貼滿劈價盤。

究竟現時買樓還是賣自住樓危險，再備受關注。近年樓市聽得最多就是「自住樓不怕跌」，但樓價越跌越急，開始有用家睇淡樓價，怕自住樓不斷貶值，止賺離場。

長沙灣四小龍屋苑劈價成交湧現。香港置業文啟光表示，泓景臺1座中層F室，實用面積477方呎，兩房間隔，今年9月以920萬元放盤，雖然很多人睇樓，但肯還價的人不多，「10個睇樓得一個還價」，還價亦很低。至本月，單位叫價減至800萬元仍滯銷，直至昨晚劈多一口價共80萬元，至720萬元終成交，呎價僅15,094元，較年中高位回落約15%，重返去年3月水平。今年中樓價最癲時期，四小龍兩房單位平均售價炒至850萬元，個別更逾900萬元。

賣方2004年以225萬元買入自住至今，現對後市嚴重睇淡，堅信樓價會下跌，不惜沽出自住樓，選擇先行袋495萬元離場。不過，代理表示，該業主未有透露賣樓後是否轉租，還是有其他安排。

痴線 咁快玩到自主樓都怕

有成交就得

可能即刻換間三房仲扺玩

自住驚閪時代已過?

唔係新界, 唔係低層, 唔通真係要計?

其實炒上炒落都係講信心，d業主對腳越un越快喇

袋住500個真係un un 腳喇

唔計呀,唔畀計呀！

對後市睇淡
即係廢淡
唔計

四小龍聽都未聽過，唔計

唔係大西北嘉湖又唔係香港樓王victy，又唔係升
點計

自住樓沽乜鳩
製造冤魂益晒班包租婆

7百萬九龍四小龍兩房，好吸引

等多一兩年係270萬
而呢個都係真正價值黎

04年個價

樓價gogogo

但係大學生起薪就無升過

V city

咁就岩岩好半年 半年呎價又由1.5萬去番$1.8/1.9萬
自住樓真係唔好亂賣